點解carvajal會譯到做卡華積

明明應該叫卡拉發酵

fifa 叫佢做哈毛爸蝦？

西文同英文讀法呱
占士同哈美斯咁

叫開卡華查

點解Justin會譯做真是甜

卡巴罕

西班牙文J 發英文H 音
所以卡華廈就最似

卡花烤

卡華夏

hal點譯做查？

明明側田先係最好

我見啲英國佬都係用西文叫法

Car化姣

卡華kai

夠唔夠"馬古尼"柒

Ma - goo - ney

其實麥佳亞都唔準，麥怪亞先最準。

叫開格勒發酵

Mandžukić 點譯到
文素基治 文迪蘇傑 曼祖基奇

卡化吼
好有霸氣

嫁花霞

卡巴烤

譯嗰個唔識英文

麥乖亞最岩音

其實呢啲翻譯唔準有兩個原因

第一：為咗方便，會用啲較常見嘅字而忽略咗啲字唔太啱音嘅問題

第二：所有名一律當英文譯，好似西班牙文j同x發h音，double L發y音、法文h唔發音、好多歐洲語言嘅j發y音呢啲都唔理

西班牙話
「v」音讀細聲「b」
「j」音讀「h」
自己試吓讀

麥龜最貼切

fulham 尾個音都唔係“咸”

富臨

Tottenham嘅尾音都唔係咸，佢哋咪又照譯托定咸。

Jai wor?
應該係卡華仔啦屌

幾十年前中文報紙好似係譯做富林

重有Neville點譯到尼維利

Now: 卡華查
Cable: 卡華夏

係囉 明明係類似 “level” 咁讀

仲有麥巴比 馬迪爾都係奇鳩怪怪咁
同埋ziyech到底點讀 係咪真係施耶殊

雲高爾應該叫煩烤

卡花哈

咁師爺薯呢

馬屎眼

麥巴比/馬迪爾，馬會濕鳩譯名

卡華how

雲迪積克多咗個「積」音

卡華哈

卡華姣

卡華孝

瞓低

-ham h係silent
-mouth 密夫(同mith一樣) 唔係mouth
-brough/burgh 讀bra
-wich w係silent
呢堆勁易中伏

tottenham 托林
fulham 富林
middlesbrough 米杜士巴拿
bournemouth 邦密夫
portsmouth 樸史密夫
norwich 讀norrich譯諾域治又冇話錯

但V音唔係讀B音咩
正確唔係卡巴夏咩

西班牙文r一定要發ru音，所以Carvajal應該譯卡魯巴考

包皮譯恩巴比先最岩
馬迪爾跟法文譯係岩
Ziyech 就睇下係跟咩文 法文係施耶殊

認真一問
其實要點知邊個字0既某字母要silent

「馬迪爾跟法文譯係啱」你認真？

唔單只唔應該譯''咸"，
個''定"都唔啱，中間個te其實唔發聲
應該讀 tot-nam 咁

麥包皮

拍戲果個叫華堅，踢波果個叫祖亞昆

卡瓦哈爾

我google

呢個係大陸譯名

其實不論咩國家讀音都好將佢用返英文音譯做中文係最方便，至少我見到盧多格德斯/ 波杜基林特一睇就知講緊啲乜

文盲先叫馬古尼

好聽過麥佳亞

孖CL

應該同馬古尼一樣鳩譯

卡華孝/卡華姣

平時打fifa睇波聽到佢個名就會想讀做卡華豪
完全唔明點解譯做卡華積

之前都有諗過點解會咁樣翻譯
之後上咗YouTube睇 原來西班牙文真係讀馬古尼

英文最on9嘅點係佢唔係純拼音文字，實在有太多要死記嘅讀音

跟馬會/報紙佬啲譯名讀果啲柒頭

我迷基都唔知
點解giroud係基奧特